MIT校長：中國遍地機遇 極具吸引力

Many of the faculty we interviewed had no doubt that Chinese researchers in their fields would be matching the best of American capabilities in a decade or less, and some stated that this had already occurred.

Some of the faculty saw immediate opportunities for productive scientific collaborations with capable and well-funded Chinese colleagues (in some cases their own former students), while others were attracted by the possibility of engaging with the downstream elements of China’s rapidly developing innovation ecosystems, including sophisticated and adventurous industrial users of advanced technologies; abundant venture capital; troves of data; vast and fast-moving consumer markets; flexible and responsive supply chains; and unmatched abilities to scale up to high-volume production of innovative manufactured products.

Some faculty emphasized the educational value of introducing our students to China, and that American graduates of MIT who are knowledgeable about China’s history, culture, language, politics, and economic development and who also have a practical, hands-on knowledge of Chinese business practices and innovation capabilities will surely bring broader benefits to the U.S. Other faculty saw opportunities in China to use their knowledge and skills to tackle some of the world’s most challenging problems – problems such as environmental pollution, food safety, and urbanization on an almost unimaginably large scale.

人民幣

Push

Vol. XXXI No. 1
September / October 2018